<div align="center">
  <center><h1>Team5 - Semester work 2</h1></center>
</div>

## Heapsort (Пирамидальная сортировка)

Пирамидальная сортировка («Сортировка кучей») — алгоритм сортировки, работающий в худшем, в среднем и в лучшем случае (то есть гарантированно) за O(n log n) операций при сортировке n элементов.
Количество применяемой служебной памяти не зависит от размера массива (то есть, O(1)).

### Алгоритм пирамидальной сортировки в порядке по возрастанию:

1. Постройте max-heap из входных данных.
2. На данном этапе самый большой элемент хранится в корне кучи. Замените его на последний элемент кучи, а затем уменьшите ее размер на 1.
Наконец, преобразуйте полученное дерево в max-heap с новым корнем.
3. Повторяйте вышеуказанные шаги, пока размер кучи больше 1
### Пример:
    
![5](/uploads/1a3ef2ee16cd9f6e5dce5875f80c02bb/5.jpg)

## Bubble Sort (Сортировка пузырьком)
Сортировка пузырьком - простой алгоритм сортировки. Для понимания и реализации этот алгоритм — простейший, но эффективен он лишь для небольших массивов. Сложность алгоритма: O(n*2)

### Алгоритм пузырьковой сортировки:

Принцип действий прост: обходим массив от начала до конца, попутно меняя местами неотсортированные соседние элементы. В результате первого прохода на последнее место «всплывёт» максимальный элемент. Теперь снова обходим неотсортированную часть массива (от первого элемента до предпоследнего) и меняем по пути неотсортированных соседей. Второй по величине элемент окажется на предпоследнем месте. Продолжая в том же духе, будем обходить всё уменьшающуюся неотсортированную часть массива, запихивая найденные максимумы в конец. Для наглядности приведу пример:
### Пример:

![222](/uploads/3615823e93eb4223e0254c3adbf77474/222.jpg)

Это была классическая реализация пузырьковой сортировки, теперь рассмотрим наш более улучшенный вариант.
Можно заметить что после i-той итерации внутреннего цикла последние i числа уже стоят на своем месте, поэтому их можно не сравнивать.
Еще можно заметить что если после цикла не произошло ни одного swap'a то это значит что все уже отсортировано и можно заканчивать алгоритм.  
После двух оптимизаций алгоритм может выглядеть так:
```python
def bubble_sort(lst: list) -> list:
    index = len(lst) - 1
    is_sorted = False

    while not is_sorted:
        is_sorted = True
        for idx in range(index):
            if lst[idx] > lst[idx+1]:
                is_sorted = False
                lst[idx], lst[idx+1] = lst[idx+1], lst[idx]
    return lst
```

### Графики
![Без_имени-1](/uploads/8908ffe7fa7a78def1c63920e7fcef6e/Без_имени-1.jpg)
